三餸一湯調查 沙田街市貴絕全港

公營街市貨品售價更貴？有團體昨發表「三餸一湯」的街市物價調查結果，顯示食環署轄下街市較私營街市物價平均高兩成半，其中，食環署管理的「沙田街市」更貴絕全港，要一百零六元始可購得調查指定的食材，較調查發現物價最低、私營的屯門蝴蝶街市貴近一倍。負責調查的團體批評，租金較低的食環街市並未令市民得益，歸咎署方管理不善，要求當局全面檢討其街市政策。

107動力於本月二日至九日展開「全港街市物價調查及研究」，以「三餸一湯」包括番茄薯仔瘦肉湯、金針雲耳蒸雞、豆角炒豬肉及清炒椰菜花為食材標準，分別在全港七個食環街市及七個私營街市選購相關食材，結果顯示最貴是沙田街市，購買所有材料需要一百零六元；其次是元朗大橋街市及青衣街市，分別要九十九元三毫及九十三元八毫。最平的是屯門蝴蝶街市，購買所有材料只需五十四元五毫，其次是青衣市場及港島東的本灣街市，分別要六十一元八毫及六十八元。

屯門蝴蝶街市物價最平，購齊「三餸一湯」食材只需五十多元。（受訪者提供）

調查發現物價最平的五個街市全部為私營街市，但物價最高的五個街市中，首四位均是食環街市。107動力批評當局管理不善，致街市人流不足，檔主亦未能「薄利多銷」，促當局全面檢討街市政策，並引入私營管理公司以提升其競爭力。